兩岸/軍力傾斜 台灣差中國大陸一大截

兩岸/軍力傾斜 台差陸一大截

旺報20日專題報導，到2016年底為止，解放軍海軍已擁有超過450艘艦艇，總噸數超過113萬噸，未來5年，包括萬噸級的055型驅逐艦，及001、002接近8萬噸的國產航母的下水，總噸數可輕易突破150萬噸，雖還不及美軍，但可以和俄羅斯一較長短。大陸媒體以「一年裝備一個艦隊，下水一個艦隊，開工一個艦隊」來形容目前造艦盛況，更用「下餃子」來詮釋造艦的速度。

從2013年開始，解放軍海軍開始大量造艦，北中南三個船廠同時開工，在很短的時間，就有16艘054型驅逐艦下水，4艘052C型防空驅逐艦出現在人們的眼前。更大型的052D「中華神盾」則已在海域裡測試。所謂071型船塢登陸艦，也建構了16艘。可裝載更多的部隊、裝備和兩棲坦克的4萬噸兩棲攻擊艦，己有4艘則悄悄服了役。

也就是說，現已完成的各種並服役的艦隻，將來裝備到三個艦隊之後，完全有能力讓三支艦隊，各自獨立應付所負責的戰區。就如應對日韓的北海艦隊，可以在沒有南海和東海兩支艦隊馳援下，獨立作戰。

火箭軍 美也無法攔截

水面下的戰力，則是解放軍海軍最具威嚇力的武力，數目不詳的核潛艦，最新型的「晉級」潛艦可攜帶射程超過一萬公里的「巨浪-2」型潛射彈道飛彈，配合陸基上各式彈道飛彈組合而成的「火箭軍」，構成的攻擊模式就連美軍也沒有辦法攔截。

從外界公布可知的軍事開支訊息，大陸一年花在軍事上的經費，加上太空開發和各地軍事維穩花費，是一筆難以清楚明白的天文數字。

在空軍戰力上，解放軍空軍目前擁有各式戰機超過三千架，較為外界所熟知的「四代機」，包括殲-10、殲-11、殲-15、殲-16已有四百架，是解放軍空軍真正的主力，讓外界好奇是還沒有形成戰力的殲-20，真正的服役時程。對解放軍空軍來講，和其他擁有隱形戰機製造能量的國家相比，殲-20或許並非頂尖，但絕對是展現研發能力的成品。

軍事科技能量 大爆發

透過研製殲-20所獲得的經驗，短期之內，解放軍應該可能獲得比殲-20更先進的戰機。就如「遼寧艦」，在未改裝前，是一堆破銅爛鐵，現在不僅可以巡航南海，配合殲-15的成軍，早是一艘不折不扣的航母。真不得不佩服解放軍所展現的軍事科技能量。

擁有航母是解放軍建軍以來的「夢」。透過「遼寧艦」雖不至逐夢踏實，但距離圓夢，也只是一步之遙。陸軍的改革是解放軍在改革步調上，最難一步到位的部分；原本230萬大軍，未來將減縮到200萬甚至更少，對解放軍而言是大工程，是軍事改革過程中最難完成的部分。隨著新式的99式和96式坦克的服役，還縮減了各軍區的規模，解放軍透過參加各種國際間維和的機會，獲取實戰經驗，未來的解放軍陸軍有可能改頭換面。

又打飛機

第七艦隊秒撚左你班支那畜牲啦

一句講晒
宇宙最強

呀媽係女人
但中華民國有美軍嘛

重點係台澎主權未定
國共講到自古以來台澎係中國領土

軍隊貪左幾多係個謎

多就得咩

笑撚左, 一隻航空母艦, 冇戰鬥群嘅話, 求其一隻兩隻飛彈巡洋艦都收到皮啦

戰機 戰艦引擎到現在尚未做得掂

甲午戰爭個時大清國啲船都係世界第一
最後點？

支那狗算撚數啦
當年甲午咪又係咁
咪一樣輸到仆直

繼續打飛機啦中國

多得馬英狗唔少 自己經國號d人都走撚哂

單挑既話咪係囉
但台灣有美帝撐
美帝開波又會拉埋日本南韓落水

外交都算實力喎

下餃子
架架船都唔同樣咁制

北佬語言

新竹樂山就是美軍雷達基地
試吓打來睇吓！

講到貪污

其實解放軍同國軍 真係半斤八兩

華人DNA

一個淨係識得打9自己d蝗，對外一次都未打勝過的國家成日係度吹自己天下無敵。

係中共眼中, 國軍都係自己人

淨係第七艦隊都嚇到支那唔敢吠
打飛機就叻